[
  {
    "id": 1,
    "category": "水果蔬菜",
    "question": "红红脸儿圆，甜甜营养多，医生都爱吃，都说很健康。",
    "answer": "苹果"
  },
  {
    "id": 2,
    "category": "水果蔬菜",
    "question": "弯弯像月牙，黄黄穿外衣，甜甜又软软，猴子最爱它。",
    "answer": "香蕉"
  },
  {
    "id": 3,
    "category": "水果蔬菜",
    "question": "圆圆像皮球，绿皮红瓤瓤，夏天吃一口，凉爽又解渴。",
    "answer": "西瓜"
  },
  {
    "id": 4,
    "category": "水果蔬菜",
    "question": "小小红珍珠，颗颗甜又酸，夏天成熟时，挂满绿枝头。",
    "answer": "樱桃"
  },
  {
    "id": 5,
    "category": "水果蔬菜",
    "question": "穿着黄衣裳，身上点点麻，甜甜又多汁，夏天最解渴。",
    "answer": "哈密瓜"
  },
  {
    "id": 6,
    "category": "水果蔬菜",
    "question": "小小像元宝，红红真好看，味道酸又甜，做菜少不了。",
    "answer": "西红柿"
  },
  {
    "id": 7,
    "category": "水果蔬菜",
    "question": "紫色小裙子，身穿白内衣，营养很丰富，做菜真美味。",
    "answer": "茄子"
  },
  {
    "id": 8,
    "category": "水果蔬菜",
    "question": "绿色小棍子，头顶长绒毛，里面红彤彤，味道甜丝丝。",
    "answer": "玉米"
  },
  {
    "id": 9,
    "category": "水果蔬菜",
    "question": "白白胖胖个，地里来生长，做菜味道美，营养又健康。",
    "answer": "白萝卜"
  },
  {
    "id": 10,
    "category": "水果蔬菜",
    "question": "红红小尖角，地里来生长，做菜味道辣，冬天最常用。",
    "answer": "胡萝卜"
  },
  {
    "id": 11,
    "category": "日常用品",
    "question": "小小两只船，没桨又没帆，白天到处走，晚上停床边。",
    "answer": "鞋"
  },
  {
    "id": 12,
    "category": "日常用品",
    "question": "十个好朋友，住在一起，名字各不同，高矮也不齐。",
    "answer": "手指"
  }
]
